「反擊戰」提議 將監警會以及投訴警察課 納入 申訴專員公署

如果政府始終唔肯成立獨立調查委員會，係咪應該建議將監警會同投訴警察課 納入 申訴專員公署？政府根本無任何藉口點解警隊唔可以用申訴專員公署進行投訴，而其他紀律部隊就可以。

申訴專員公署自1989年成立以來一直有權調查消防處、海關、懲教署、入境事務處等紀律部隊的行政失當事宜，但根據《申訴專員條例》，此條例並不適用於警務處。當年政府決意不讓公署調查警隊，所舉理由有三︰一、警隊已有自己的申訴制度（指投訴警察課）；二、警方接受的投訴太多，會嚴重加重公署的工作量；三、公署專責調查行政失當，其工作範圍不能覆蓋所有類型的投訴。

現在看來，首兩個理由根本不值一駁，只有不用對市民負責的政府才會用此等藉口敷衍大眾，至於第三點也不能成立，因為公署不能處理市民對警隊的所有投訴，不代表公署不應監管警務處，兩者沒有因果關係。再者，現時監警會將投訴按性質分為八類，包括毆打、捏造證據、恐嚇、行為不當／態度欠佳／粗言穢語、疏忽職守、濫用職權、警務程序和其他，首三項涉及刑事罪行，固然不屬申訴專員公署的職掌，但其餘五項投訴類別則亦為公署採用。由此看來，政府拒讓申訴專員公署監管警務處的理由根本站不住腳，當年有此安排，大概另有政治考慮——政府不欲在成立廉政公署之後，再起「削弱警權」的風波。

推

政府有意孤立警隊，咁樣好唔啱囉

最緊要 如果監警會同投訴警察課納入左 申訴專員公署一部分。投訴警察課既警員就會同申訴專員一齊工作，咁就唔可以光明正大自已查自已。

PUSH

push

見到幫手PUSH PUSH

no，係排除自己人查自己人既污名

我曾經聽過一個理由話係因為投拆警察太多case, 所以要分開處理

警察Under 申訴專員wor
佢地報告俾署長 而唔係一哥

所以咪將現時監警會 同 投訴警察課 納入去公署
再打亂 監警會 同 投訴警察課組織結構，唔可以再係１００％ 係差佬

Push

又唔見其他部門咁多投訴case
啲黑警同777一樣 都係年年考第一

Even 取消埋監警會 或者將佢地變成無實質作用既顧問角色
投訴警察課既警員 歸公署暫管
所有個案都要再經公署專員檢閱/抽樣調查，人手問題就解決。

推
我冇嘢講

我無野講

同議員提議下